[
    {
      "question": "Dosya veya klasörleri kopyalamak için hangi aracı kullanırız ?",
      "options": ["mv", "cp", "ln", "rm", "shred"],
      "answer": "cp"
    },
    {
      "question": "Dosya veya klasör ismini değiştirmek üzere hangi komutu kullanabiliriz ?",
      "options": ["mv", "ln", "rm", "shred"],
      "answer": "mv"
    },
    {
      "question": "İçerisi dolu olan klasörleri kopyalamak için hangi komutu kullanmamız olur ?",
      "options": ["mv -s klasor hedef-dizin/", "mv -r klasor hedef-dizin/", "cp -r klasor hedef-dizin/", "cp -s klasor hedef-dizin/"],
      "answer": "cp -r klasor hedef-dizin/"
    },
    {
      "question": "Dosya veya klasörleri taşımak için hangi aracı kullanırız ?",
      "options": ["mv", "cp", "ln", "rm", "shred"],
      "answer": "mv"
    },
    {
      "question": "İçerisi dolu olan klasörleri hangi komut ile silebiliriz ?",
      "options": ["rm", "rm -d", "rm -r", "rmdir"],
      "answer": "rm -r"
    },
    {
      "question": "Dosyaları geri döndürülemez şekilde silmek için hangi komut kullanılır ?",
      "options": ["rm", "rmdir", "delete", "shred"],
      "answer": "shred"
    },
    {
      "question": "Sembolik link oluşturmak için hangi komut kullanılır ?",
      "options": ["ls -s", "ln -s", "ln -h", "ln"],
      "answer": "ln -s"
    },
    {
      "question": "Sembolik olarak bağlı olan bir dosyanın orijinal kaynağı silinirse içeriğe erişmeye devam edebilir miyiz ?",
      "options": ["Evet", "Hayır"],
      "answer": "Hayır"
    },
    {
      "question": "Katı link olarak bağlı olan bir dosyanın orijinal kaynağı silinirse içeriğe erişmeye devam edebilir miyiz ?",
      "options": ["Evet", "Hayır"],
      "answer": "Evet"
    },
    {
      "question": "Katı link oluşturmak için hangi komut kullanılır ?",
      "options": ["ls -s", "ln -s", "ln -h", "ln"],
      "answer": "ln"
    }
  ]